玩水玩咗十幾年，仲要有唔少人發咗達

啲商家佬，飲個水都講到好高科技咁，十幾年前就玩「鑽石能量水」氹啲師奶，而家又搞啲咩「電解鹼性水」，遲啲仲可以有咩水？

2017年6月，「酸鹼體質」創始人楊恩（Robert O. Young）因竊盜和無照行醫等18項重罪，被美國法院判刑3年8個月，並於去（2018）年11月被判決必須賠償因為相信他的鹼性食療而延誤就診致死的病患約1.05億美元。

傳聞飲用鹼性水，可加強免疫力、排毒、促進新陳代謝及抗氧化等，相反酸性水會影響骨骼及免疫系統健康等。然而，註冊營養師李鎧而解釋﹕「現時無科學根據，指飲用酸性或鹼性水會影響健康，大家毋須太過介意水質酸鹼值。因為無論是偏酸或偏鹼的水，進入身體後便會被調節。」

無線電視，你都好落力幫JVG呢間電解水公司賣廣告喎，如果大家將上面啲資料po曬去JVG個facebook會點吖拿，不過條友好串，會block人，大家派咗嬲先好留言

🚫 JVG電解水 🚫
點擊下面進入FB派嬲

對於酸性體質引致百病叢生的說法，鄧智偉表示不成立，醫學上沒有酸鹼體質之說，因為人體會調控血液酸鹼值在一個狹小幅度內，不能藉飲食改變。他補充：「胃酸含鹽酸，胃部pH值只有2至3.5，屬高度酸性。不論是吃了多酸或多鹼的食物，也會被胃酸消化，吸收後過剩的酸性會被腎臟代謝，最後經尿液排出體外。

有人認為酸性體質易令人生病，醫學理論剛好相反，患某些病才會令血液變酸，如腎衰竭或呼吸衰竭等，身體無法正常將酸性物質排出，才會令血液變酸。

====================

我

Push

推

冇

見字玩水

放棄

Too weak

Push push

人人都玩水，點解唔係個個都發到達

水

pish

幾時到品水師收皮？

其實飲落有咩分別

你唔識用偽科學氹啲師奶

派嬲送佢上路

p

push

得個班日日睇tvb先可能會覺得飲呢d水會健康咯
推

仲有過濾水

Push 派嬲

但飲硬水同軟水就有分別，係唔係？

班師奶最信呢啲偽科學當交智商稅

樓主好勁好有心機重合！
識多左野多謝！

呃水就真

多謝你一齊做任

酸鹼同軟硬梗係有分別

硬水嘅意思係水入面Ca++同Mg++嘅濃度高，但係你喺平時食物入面攝取依兩種minerals嘅量都遠比飲硬水多

硬水嘅問題只係令到啲水喉潔具容易積水垢，同埋水味同軟水有啲唔同

水水

水魚

師奶唔易氹㗎腦腦抵佢發達

推呀推

水本身唔係鹼性？

仲有啲咩英國硬水

自然界入面嘅淡水係弱酸性，因為空氣入面嘅二氧化碳會溶解喺水入面

不嬲飲水喉水
未試過肚屙

只要你住喺有管理嘅大廈，有人定期洗水箱，咁就可以唔煲水直接飲

叉包

Pepe

屌 但係我住工廠大廈
未聽過洗水箱

有無人好僧万刀甲cctvb果D偽人? 不如like抵制tvb戰線page? Admin想搵返舊page戰友返黎

泥巴

因為你玩既唔係農夫山泉

百歲山夠唔夠做呀醇醇

你要鹼水 食精咪得囉

解釋得好詳盡清晰

====================================
蘋果《這才是真實的香港史》又幾好睇

。

Done gayau

On9 先信

其實熱氣就係偏酸，飲涼茶就得

推，拯救智障消費者

Report

有冇食物係低胃酸嘅過ph2

pseudo science

見字飲普通水

包包

師奶錢好好賺
阿布泰醒目 包裝到超市咁 但又有自己特色

Be

其實可樂pH 2
另外，pH個數字係類似地壓級數咁計
少1個pH係酸10倍

請問可樂同胃酸有得比嗎？雪碧芬達嗰啲呢有冇得點樣睇到個ph

生活安好？

其實鹼性水幾好飲
當買部機番去飲下都得
想健康就算鳩數

肥媽鑽石能樣水

飲水就飲水啦

可樂係落磷酸做酸味劑，然後胃酸係氫氯酸不過幾稀下
只計隻酸，氫氯酸勁好多，幾個%已經pH負數
但可樂既磷酸濃D，出到來好似差唔多咁

不過胃酸／胃液始終係分泌物，可以好多變數
唔一定pH 2但一定好酸，點都1-3個range
例如食緊嘢時，要消化會酸D
空肚時唔使消化咁勁，會無咁酸
有飲水落去溝稀又要少少時間俾佢變化

想自己度pH，最易應該係去魚街之類買pH試紙度
滴少少落去張試紙度，對個顏色表睇pH

假如真係單純鹼性水既話
其實你買麵包用梳打粉又好，整麵既梘水都好
加好少好少，1L一兩g或者更少落去，效果一樣

當濾水器用囉 東江水咁能乾淨

真，有無濾水真係差好撚遠

風高浪急.....
願你生活安好

明明只係要濾水器，做乜要屎忽痕用更多錢去買多餘既功能裝落去？
你嫌錢腥你既事

R兄

虎虎

我意思係買左個啲人咁諗
Btw 聽啲人講酸水用黎洗水果好似乾淨啲 唔知真定假

我諗起食雲吞麵嗰啲鹼水
基本上 食多食少其實係唔會有影響

psh

有朋友賣緊哩d水機 仲話幾年後佢就會發達

平平

跳跳

安安

角角

唔係極端到改變到d農藥結構（腐蝕性咁計）既話，其實用酸定鹼性水洗走農藥都一樣
細菌病毒之類，酸鹼都分別不大

其實用熱水，效果應該仲好過點弱酸弱鹼法